高鐵宣傳片收到237宗投訴誤導 「真實版」廣告吸34萬人次瀏覽

港鐵新一輯高鐵宣傳片，過去多天在各大電視台熱播，惟片中聲稱日後由沙田去廣州，去西九站搭高鐵快過去羅湖站搭和諧號，出鏡的藝人黃心穎更在旁白聲言，搭高鐵「只須48分鐘車程，就直達廣州啦！」字幕卻不起眼地補充，只是「直達廣州（南）」，惹來不少人質疑屬誤導性遺漏，涉違反《商品說明條例》，誤導觀眾。通訊局截至昨午5時，共收到237宗投訴。

新民主同盟區議員譚凱邦日前在facebook上載惡搞片段，還原真相，反駁搭高鐵去廣州，不止直達班次極少，而且車站根本不在市中心，若乘搭「站站停」的高鐵班次，加上轉乘廣州地鐵往天河區，根本慢過搭和諧號。此真實版「高鐵廣告」短短2日多，已吸引逾34萬人次瀏覽，逾8,000人讚好或感到好笑。

其實一地兩檢都未落實，咁賣廣告法係咪會違反商品說明條例

唔關一地兩檢事；而廣州市中心（中心商貿區），正正係珠江新城一帶。
橫掂紅磡站改建重置月台後，原東鐵綫、西鐵綫月台，
或會改造成廣深線直通車專用月台（行 CRH1之類列車）。

補充：上述個人意見純屬猜測，只係以鐵路公司既有工程公開資料作推測。

廣州南站係番禺,搭返去天河區市中心要半個鐘
深圳北都一樣,返黎羅湖福田都要半個鐘

賓潁食屎

Pish

下，原來起好左高鐵都仲要keep住條直通車啊?
屌，真係阻撚住晒

千億鳩鐵用黎cap水…搵錢先係原先既直通車

同計到達香港衝線點, 定係沙頭角,
而唔係定係中環一樣

CRH1會造一款類似E3/E6的窄車身版先算啦
唔造就過唔到大學同旺角東隻急彎

做出o黎你敢唔敢企上去果塊踏板到

呃人

港鐵仲未拎到營運權

試想像：
廣州南 －> 荃灣；天河／珠江新城－> 柴灣
於荃灣站搭地鐵，去到柴灣返工嘅感受

有字幕唔係大晒，呢個世界有 d 人係靠聽生活
而且講同字唔對，一樣可以郁你誤導

黃心穎係加拿大人黎喎，做乜勾結外國勢力幫祖國高鐵賣廣告?

即刻FACEBOOK SHARE

跟本商業區喺天河、黃埔、越秀、白雲4區，而分別東站同省站。番禺得堆工廠

羅湖一過關已經係去廣州東喇喎
深圳北站多數係塔去好遠地方 好似上海福建果啲
利申：好似係

深圳去廣州東都爆曬班次